%@metapost:4litteralexo105.mp
\par\compo{1}{4litteralexo105}{1}{Sur la figure ci-contre, on peut voir neuf rectangles.\\
  Pour chacun d'eux, détermine leurs périmètres et leurs aires.
\vspace{2mm}\\\dispo{1}{%
\psset{xunit=1pt,yunit=1pt,runit=1pt}
\begin{pspicture}(17,20)
{
\newrgbcolor{curcolor}{1 0.21568628 0}
\pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(16.345058,6.170049)
\lineto(6.3593534,17.6068272)
\curveto(6.3593534,17.6068272)(5.0864557,19.28726175)(4.5460761,17.2144869)
\curveto(4.0056966,15.1417121)(1.14834,2.977031)(1.14834,2.977031)
\curveto(1.14834,2.977031)(0.77593772,1.239731)(2.6228105,1.699166)
\curveto(4.4696834,2.158602)(15.584513,4.982311)(15.584513,4.982311)
\curveto(15.584513,4.982311)(16.795929,5.16619)(16.345058,6.170049)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[linewidth=0.10000001,linecolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(16.345058,6.170049)
\lineto(6.3593534,17.6068272)
\curveto(6.3593534,17.6068272)(5.0864557,19.28726175)(4.5460761,17.2144869)
\curveto(4.0056966,15.1417121)(1.14834,2.977031)(1.14834,2.977031)
\curveto(1.14834,2.977031)(0.77593772,1.239731)(2.6228105,1.699166)
\curveto(4.4696834,2.158602)(15.584513,4.982311)(15.584513,4.982311)
\curveto(15.584513,4.982311)(16.795929,5.16619)(16.345058,6.170049)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{1 1 1}
\pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(13.848306,6.891641)
\lineto(6.7564312,14.8447793)
\curveto(6.7564312,14.8447793)(5.8533574,16.0141759)(5.4581908,14.5628251)
\curveto(5.0630244,13.1114744)(2.968413,4.595131)(2.968413,4.595131)
\curveto(2.968413,4.595131)(2.694777,3.379019)(4.017324,3.70802)
\curveto(5.3398703,4.037023)(13.299455,6.058083)(13.299455,6.058083)
\curveto(13.299455,6.058083)(14.166452,6.191758)(13.848306,6.891641)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[linewidth=0.09999999,linecolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(13.848306,6.891641)
\lineto(6.7564312,14.8447793)
\curveto(6.7564312,14.8447793)(5.8533574,16.0141759)(5.4581908,14.5628251)
\curveto(5.0630244,13.1114744)(2.968413,4.595131)(2.968413,4.595131)
\curveto(2.968413,4.595131)(2.694777,3.379019)(4.017324,3.70802)
\curveto(5.3398703,4.037023)(13.299455,6.058083)(13.299455,6.058083)
\curveto(13.299455,6.058083)(14.166452,6.191758)(13.848306,6.891641)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(7.68020769,11.05050706)
\curveto(8.07851339,9.44936867)(8.08206955,8.07036256)(7.68814555,7.97236843)
\curveto(7.29422155,7.87437429)(6.65125252,9.09431746)(6.25294682,10.69545585)
\curveto(5.85464112,12.29659424)(5.85108496,13.67560035)(6.24500896,13.77359448)
\curveto(6.63893295,13.87158862)(7.28190199,12.65164545)(7.68020769,11.05050706)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[linewidth=0.08843242,linecolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(7.68020769,11.05050706)
\curveto(8.07851339,9.44936867)(8.08206955,8.07036256)(7.68814555,7.97236843)
\curveto(7.29422155,7.87437429)(6.65125252,9.09431746)(6.25294682,10.69545585)
\curveto(5.85464112,12.29659424)(5.85108496,13.67560035)(6.24500896,13.77359448)
\curveto(6.63893295,13.87158862)(7.28190199,12.65164545)(7.68020769,11.05050706)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(9.11625147,6.57737825)
\curveto(9.22928149,6.12301183)(8.91343787,5.65285991)(8.4112434,5.52793199)
\curveto(7.90904893,5.40300408)(7.4097363,5.67037446)(7.29670629,6.12474087)
\curveto(7.18367627,6.57910729)(7.49951989,7.04925921)(8.00171436,7.17418713)
\curveto(8.50390883,7.29911505)(9.00322146,7.03174467)(9.11625147,6.57737825)
\closepath
}
}
{
\newrgbcolor{curcolor}{0 0 0}
\pscustom[linewidth=0.1,linecolor=curcolor]
{
\newpath
\moveto(9.11625147,6.57737825)
\curveto(9.22928149,6.12301183)(8.91343787,5.65285991)(8.4112434,5.52793199)
\curveto(7.90904893,5.40300408)(7.4097363,5.67037446)(7.29670629,6.12474087)
\curveto(7.18367627,6.57910729)(7.49951989,7.04925921)(8.00171436,7.17418713)
\curveto(8.50390883,7.29911505)(9.00322146,7.03174467)(9.11625147,6.57737825)
\closepath
}
}
\end{pspicture}
}{{\em Pour certains rectangles, il peut y avoir plusieurs écritures
  différentes pour une même réponse. Dans ce cas, donne les toutes.}}
}